閃光彈

閃光彈（flash grenade、flashbang、thunderflash、sound bomb、stun grenade）別名：致盲彈、炫目彈、眩暈彈或震撼彈，是一種以強光阻礙目標視力功能的一種輕型非致命性武器，屬於手榴彈的一種，為戰術性的輔助工具之一。

閃光彈經過投擲後，會燃燒鎂或者鉀以產生令人炫目致暈眩的強光，致使被攻擊目標於短時間內有短暫性失明，使到目標頓時喪失反抗能力。由於閃光彈於爆炸時不會產生攻擊性的傷害碎片，故此被廣泛地被特種警察部隊用於拯救人質事件等。除了以人為目標外，閃光彈有被用以投擲坦克上光學器材的膜層，致使探測器失去了探測能力；另外，閃光彈也有干擾敵人的戰術用途。

18-8-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部